支付寶好先進？ 人民銀行：任何單位及個人不得拒收人民幣現金

中國人民銀行官方社交平台發文稱，人民幣是中國的法定貨幣，任何單位和個人不得拒收人民幣現金。

人行表示，一貫鼓勵現金、非現金等多元化支付方式和諧發展，並採取多項措施，保障公眾安全、乾淨使用現金，籲各收付主體尊重公眾的支付選擇權，共同維護人民幣的法定地位。

支付狗 PR 去晒邊？

BITCOIN啦